中國北方多個城市持續中至重度空氣污染

2017-04-07 14:30

【星島日報報道】石家莊、邯鄲、長春等城市空氣質量，早上出現重度污染。最新預報顯示，受大氣擴散條件持續不利影響，北京、石家莊、保定等地預計將出現短時中至重度污染。
根據中國環境監測總站與長三角、珠三角區域空氣質量預報中心和相關省級空氣質量預報部門，基於現有污染源監測、環境空氣質量實時監測、大氣污染過程模擬分析和聯合會商，預計今日至9日，全國大部地區空氣質量以良至輕度污染為主，華北局部地區中至重度污染過程有望在8日前後開始緩解。
中國環境監測總站發佈重污染過程提示顯示，7日，大氣擴散條件持續不利，部分城市可能出現短時中至重度污染，影響範圍包括北京、石家莊、保定、廊坊、邢台、衡水、邯鄲、鄭州、安陽、鶴壁、新鄉、焦作、濮陽、開封、洛陽、德州、聊城、菏澤、晉城等。
今日，京津冀及周邊區域北部以良至輕度污染為主，北京、天津、河北中南部、山西南部和山東西部以輕至中度污染為主，可能出現短時重度污染。
預報認為，8日至9日，受冷空氣影響，空氣質量將自北向南逐步好轉，京津冀及周邊區域北部空氣質量優良，區域中南部以良至輕度污染為主。其中8日，受污染傳輸影響，河北南部和河南可能出現短時中至重度污染。

新聞黎既咩？？